<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Life on srcrs</title>
        <link>https://blog.lass.cc/tags/life/</link>
        <description>Recent content in Life on srcrs</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.lass.cc/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2023挥挥手</title>
        <link>https://blog.lass.cc/posts/2024/</link>
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://blog.lass.cc/posts/2024/</guid>
        <description>&lt;p&gt;比起高铁，还是硬座更加实惠，此刻正坐在回家的列车上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兔年最后一天上班，年终奖给了我惊喜，比起去年涨幅是可观的，领导们在聊到未来规划时，有那么一丝丝荒谬，这有什么规划和计划可言，也并不是我主要负责的业务，仔细想来，这一年确实都在打螺丝了，可替代性是较强的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回顾2021年毕业，2021.03实习，2021.07正式转正，那时候拿到的薪水在一众同学之中是还可以的，适应性差，时间来凑，也坚持了好久，累与成长并行，那时候总会有人引导，赏罚分明，给予机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间久了，当知道和同事间收入有差距，心里也很不平衡，渐渐的对工作也失去了信心，就这样结束了第一份工作。（2022.05）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面接下来几个月找工作失利，最终来到了深圳（2022.09），一直到现在。这是两个不同的行业，初次熟悉，很难想象这么大的公司开发流程并不是很规范，是不是同时也意味着有很多事情可以做？从啜之以鼻，到慢慢接受，也躺平了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在个人成长方面，在目前的工作中我觉得是受到限制了的，代码谁都会写，了解需求的具体背景信息，怎么去解决、规划，这很重要，话语权很重要。期望2024年这方面有进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术方面，工作中更多的是在承担高级chatgpt角色，长进稍微，目前在代码功底上不满意，陷入了“破窗效应”，在烂的基础上只会更烂。之前接触的很多电商新技术，像消息队列，数据库表设计、查询肉眼可见的退化。总说缺点，其实今年我自己能感觉到关于事情的推进、问题排查，基本都会做到事事有着落，开始主动会查询系统当前的问题，给出我的判断，几次下来，准确性自我感觉还是可以的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收入方面，工作第三个年头，是攒下来一些现金的，但是想要在大城市立足的话，这点收入还远远不足，当前学历如果想要跳入更大的平台，可能会受到限制，承受更大的责任，做出更多的价值，收入才会进一步提升。工作三年，收入不增反减，难顶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人感情方面，空白&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年回家去香港买了点特殊的东西回去，一大盒曲奇饼干，两盒巧克力，两盒蝴蝶酥，一条港烟，算是对于国内来说比较难买到的东西，仅仅这些就已经占了半箱，真难以想象，家族里有个长辈每次过年回家都会带很多海鲜回家，第一次体会到拎回去和网上买寄回去，是不一样的感受，总而一句话：有心了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经多次一个人去香港了，从开始的莫名恐惧，目前已经能熟练通关了。下一步更远的地方便是出国了吧。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>心情间接性emo</title>
        <link>https://blog.lass.cc/posts/mood-indirect-emo/</link>
        <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://blog.lass.cc/posts/mood-indirect-emo/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.lass.cc/d/blog/mood-indirect-emo/DSC_1036.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近深圳天气也变冷了，周末把棉袄翻出来了，发现已经发霉了，发现怎么也洗不掉，就只能在家里穿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天莫名的感到emo了，觉得任何事情都没有意义，去年年底那时候还在疫情防控，在元旦前的一周，公司通知不再有早晚餐福利，新年新起点。今天下午拉了一个群，给我们每个人发了100q币的福利，当我把这份喜悦分享给其他人的时候，得知未来不再有每月q币福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人不患寡而患不均，很多次夜晚加班就感觉是多么不值，自从夜晚不再有早晚餐福利后，这两个时间段便极少去了，虽然会比外面便宜不少，每次都会有羞耻感。如果有下次，绝不去子公司了，根本不是理想中的大厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作从实习到现在马上也快满三年了，互联网行业发现并没有什么高级的，相比于传统行业多了更多的内卷与不稳定性，也是拿时间堆出来，真没什么可高级的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌最近发布了Gemini Pro，并且开放了免费的api调用，我有了自部署的想法，终于可以不用翻墙使用大模型了。周末刷了钢铁侠三部曲，主人公的动手能力毋庸置疑，更惊叹于里面人机交互，将人类的想法变成现实，作为技术从业者，大模型以后会更多的场景使用到。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>工作两年了随便聊点什么吧</title>
        <link>https://blog.lass.cc/posts/work-for-two-years/</link>
        <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://blog.lass.cc/posts/work-for-two-years/</guid>
        <description>&lt;p&gt;毕业满两年了，总想着记录下些什么，想到什么就写什么了。在两家公司工作过，都是互联网岗位，但是不同的行业，在这家公司这个月过后也满一年了，最近几次处理工作上的紧急问题，我第一次感受到自己发生的改变，虽然心里还是很慌张，但是仍然能清晰的按照正确的思路，快速找到问题所在，然后解决，这是一个突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大城市，有时候会莫名的感受到孤独感，为了什么，要得到什么，这是个问号，不关心每月工资到账，因为知道，这不会给生活带来什么改变，面对着超高的房价，再看看账户，最后只能是这城市的过客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近也越来越感受到家人思想的局限性，也有可能是我的局限性，如果法律允许的情况下，希望我能在家里也交一份公积金，顿时就不乐意了，老家在农村已有自建房，十八线开外的县城根本没有买房的必要性，我也不是很相信商品楼的未来，大城市也许会有兜底，但是小县城就难说了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;待续&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
