<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>感想 on srcrs</title>
        <link>https://srcrs.github.io/tags/%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
        <description>Recent content in 感想 on srcrs</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2019 20:26:50 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://srcrs.github.io/tags/%E6%84%9F%E6%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>别人都在向上走而你们却在向下走——挖井人</title>
        <link>https://srcrs.github.io/posts/%E5%88%AB%E4%BA%BA%E9%83%BD%E5%9C%A8%E5%90%91%E4%B8%8A%E8%B5%B0%E8%80%8C%E4%BD%A0%E4%BB%AC%E5%8D%B4%E5%9C%A8%E5%90%91%E4%B8%8B%E8%B5%B0%E6%8C%96%E4%BA%95%E4%BA%BA/</link>
        <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 20:26:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://srcrs.github.io/posts/%E5%88%AB%E4%BA%BA%E9%83%BD%E5%9C%A8%E5%90%91%E4%B8%8A%E8%B5%B0%E8%80%8C%E4%BD%A0%E4%BB%AC%E5%8D%B4%E5%9C%A8%E5%90%91%E4%B8%8B%E8%B5%B0%E6%8C%96%E4%BA%95%E4%BA%BA/</guid>
        <description>&lt;p&gt;:::tip
有些事没有见过永远不知道那是个什么样，所以一直都无动于衷，永远不在乎，也从来不关注别人每天在做什么样的工作。职业没有贵贱，休要以有色的眼光看待任何一个人，任何一个职业，其实他们都很伟大。
:::&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;昨天家里面在挖井，早上六点半起床，挖井的师傅们就已经在干活了。起初我以为挖井是使用机器来搅的，后来听说是人一直从地面挖下去，我还挺好奇，咋挖啊，那么深。先从地面上规划好井口的位置，在井口的两边各放一个叉子，把一个长长的滑轮架在上面，到了挖的深的时候，就把一个桶挂在滑轮上面，用来除土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏天也比较热，到了八九点的时候太阳正大，也比较的热，人也看不到了，上面的人在用力摇动着滑轮。中午吃个饭，然后我就睡觉了，一觉睡到了四点多，我都可服气，为什么回家来那么犯困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起来又去看看他们挖的井，那时候外面可真跟个蒸炉一样，而他们仍然在干活，再看看下面的干活人，已经有好几个人高了，下面还在点着一个灯泡，头上满是灰，准确的说是黄土，而他们就在这一个狭小的空间工作，由于深度的越来越深，危险也就越来越大，因为土毕竟不是那么牢固，随时都会有塌方的危险，但是每一个行业都有它自己的解决办法，用长期的经验去处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了五点多的时候，挖的已经快到九米了，但是底下的人不知道说了句什么，上面这位师傅赶紧说，“你快抓紧，我拉你上来，东西都别要了，快！”，我的心一下子就蹦蹦的跳了起来，滑轮在快速转动，我也想着滑轮快转啊，快转啊，下面的师傅上来了，上来了说头一句话，“差点就走了”，脸上仍然透漏着紧张，害怕，我也是惊魂未定，井里面不时传来砖块掉落的声音，地下有一部分坍塌了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;干了一天的活，有可能就因为这一个失误，这一天就算是白干，然后他们还想下去看看有没有挽救的可能，我父亲也害怕，不愿意让他们下去，最后他们就给他们有经验的师傅打电话，一会就过来了，要下去看看，我心里真不想他下去啊，太危险了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下去了，说需要砖和钢筋来修，他的每一声叫喊，我的心都提到了嗓子眼上，稀里糊涂的在帮忙往桶里装砖，一会的工夫，地下就被他修好了，不塌方了，然后就是把刚才塌陷下去的东西再捞上来，一切在有条不紊的进行着，然后那名有经验的师傅就上来了，“可以下水泥管子了。”，直到管子下完我的心才算是定了下来，而那时已经是夜晚八点了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期间有位师傅的电话响了，听内容应该是妻子让回家去吃饭，毕竟天色也不早了，突然我就有些羡慕，庆幸，惆怅了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候在香河，在干活的时候被困到了停在20层楼的电梯中，我们一共是三个人，每个人的手机都没有了信号，完全是一个密闭的空间，跟外界只靠一个报障按钮联系，有个人想把电梯门抠开，另一个人赶忙叫住，别扣小心我们都掉下去，我心里害怕极了，被这么一说就更害怕了，我甚至想在手机里写遗言了，忘了当时写没写。那是我这辈子感觉离死亡最近的时候了，庆幸，我仍然在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很佩服那些挖井的师傅们，能够靠自己的手艺养活自己的家人，但是这个行业风险真的很大，非常的危险，但是为了生活而又不得不，愿幸运永远伴随着他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谨以此文献给那些挖井人。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
