<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>心话 on srcrs</title>
        <link>https://srcrs.github.io/tags/%E5%BF%83%E8%AF%9D/</link>
        <description>Recent content in 心话 on srcrs</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://srcrs.github.io/tags/%E5%BF%83%E8%AF%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>梦回十年</title>
        <link>https://srcrs.github.io/posts/%E6%A2%A6%E5%9B%9E%E5%8D%81%E5%B9%B4/</link>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://srcrs.github.io/posts/%E6%A2%A6%E5%9B%9E%E5%8D%81%E5%B9%B4/</guid>
        <description>&lt;p&gt;这段时间过得真跟梦似的，有了大学里第一次外出学习的机会，到了外面，虽然知道自己会很菜，但是没想到菜的那么狠。连续好几天白天黑夜颠倒的，自己都有点摸不到北了，有时候会收获颇微，有时候感觉自己理解又加深了一点，总之一切在朝着好的方向发展的，甚感欣慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刷题，最近有一段时间都没有刷题了，这段时间忙完之后，还是要继续刷题的，按照自己定下的路径来，攻破自己的瓶颈。还有就是要学习Python，感觉生活中用的可能会多一点，会比较好玩一点，例如爬取网页中自己想要的数据，实现网站的自动登录（可以以此来思考制作短信验证码骚扰，嘿嘿）。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>古往今来，莫衷一是</title>
        <link>https://srcrs.github.io/posts/%E5%8F%A4%E5%BE%80%E4%BB%8A%E6%9D%A5%E8%8E%AB%E8%A1%B7%E4%B8%80%E6%98%AF/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 00:03:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://srcrs.github.io/posts/%E5%8F%A4%E5%BE%80%E4%BB%8A%E6%9D%A5%E8%8E%AB%E8%A1%B7%E4%B8%80%E6%98%AF/</guid>
        <description>&lt;p&gt;:::tip
《饥饿》这篇文章看完了，觉得读不太懂这本书，也许是现在我们的生活变好了，难以体会到饥饿与死亡挂钩那种焦虑，但是我们又是相似的，都处在社会的最底层，都是一双手，两条腿。把最近所想所见所闻，写下来。
:::&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;7月2号放假到今天已经是第11天了，小半个月了。放假那天上午还有一场考试，考的是组成原理，8点开考，一个多小时后就从考场出来了，这也正式宣告了大二已经结束了，说起来还有点莫名的感伤。回到寝室，把东西都整理好，等着老乡东西也准备好我们就出发，寝室里一个个都开始出发了，人渐少，稍显空。下午三点左右，我们就一起出发了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校每逢放假，出租车直接到学校里面来接人，这一趟可顶别人跑好几趟的，在外面的出租车都是按趟算钱，可在学校里面都是按人头算钱，而且比到外面别人跑一趟要的钱还多，因此我就和老乡走到了学校外面去。阳光很大，走出校门，外面还是正常的价格，而这仅仅不过间隔两里多长的路，顿时对这位出租车师傅没有宰我们产生了好感，难道我们本来就应该被宰吗？/疑惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母给予孩子的爱永远是最无私的，最不求回报的。一只母狗和两只小狗，晚上在家里吃饭，把骨头扔到地上，母狗就坐在地上看着两条小狗吃，母亲说，看，每个父母都是一样的，把好的东西都留给了它的孩子，我不信，把骨头特意扔到了母狗的嘴边，可它，只看一眼骨头，又看了两眼两只小狗，就又把目光移到了一边；还有一次，母狗从外面不知道从哪弄来一大块骨头，上面还有一些肉，用嘴含着叼了回来，然后给它的小狗吃。不禁感慨万分，我们的父母又何尝不是这样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个世界上，挣钱对于有的人来说很容易，而对于有的人来说就很不容易了。炎炎烈日下，有的人面朝黄土背朝天，而有的人只需要动一动遥控器，三十多度的高温，挣点钱真的很不容易，我想没有任何一个人是真心愿意去干的，但是为了生活，为了家庭孩子，他们还是在咬着牙，拖着疲惫的身体，穿着汗水浸湿的衣服，有时候，我很不愿意看，因为一想到父母也曾是这样养活我，于心不忍。我觉得我很惭愧，这是我前进的动力，然而我做的并不够好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《饥饿》这本书中，我曾看到以为母亲的自述。“她对我说有时候她烧水时会往里面放点东西，石头啊，树枝啊，当然是趁孩子不注意的时候”，“孩子们只会看到我往里面放东西，他们会觉得我在做饭。于是我就说要晚一点饭才能做好，我让他们先睡一会儿，饭好了我叫醒他们。这样他们就能睡得更安稳了。” 这是一位母亲的养儿之道，而我该说些什么呢，问问为何你们的生活过的如此艰难？在他们国家，一名壮汉，干一天的活，挣的钱都不够家庭吃一天的饭，饭来张口的我们是难以体会一个家庭的难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有我以前并不知道为什么那些国家那么穷，人们还要生那么多的孩子，生的多不就意味着多了一个饭碗，多了一个人吃饭。直到我看到有人说，孩子的死亡率很高，他们希望有孩子可以健康的长大成人，其实孩子死亡率高很多都是因为营养跟不上，简单的来说就是饿死的！那么少生一点，好好照顾，总不能能够长大的孩子都是抗饿的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是比较爱看一些名人的传记的，发现不论是英雄还是枭雄，他们都有着自己的过人之处，做一件事就做到极致，枭雄结交朋友的本领那真是数一数二，为了达到自己的目的，用各种手段，不论是见得人还是见不得人的，反正他们是成功达到了自己的目的。英雄枭雄一念之间，能够在这历史中留下自己印记，也足以让人佩服。自己若是能够达到他们的百分之一，也是不枉此生了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>那时年少不轻狂</title>
        <link>https://srcrs.github.io/posts/%E9%82%A3%E6%97%B6%E5%B9%B4%E5%B0%91%E4%B8%8D%E8%BD%BB%E7%8B%82/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 01:51:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://srcrs.github.io/posts/%E9%82%A3%E6%97%B6%E5%B9%B4%E5%B0%91%E4%B8%8D%E8%BD%BB%E7%8B%82/</guid>
        <description>&lt;p&gt;:::tip
今天是父亲节，记得在去年的时候，这一天我写了一个推算父亲节的程序，一转眼也已经一年了。这说明，从我接触写程序也已经一年了，虽然现在会的比以前多了一点，但是还是感觉不是那么够，惶恐感萦绕左右，我说这些干啥呢。
:::&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;我儿时的记忆都比较模糊了，只记得为数不多的几个记忆片段，现在想一想，说不出来是比较怀念，还是感慨时光的流逝。姥姥对我说，我小时候，是那种哭都只会在被窝里哭的人，其实这事我记得，我想大多数人应该也都会有过这样的经历。小时侯，父母在外，把我一个人扔到姥姥家，每次他们打电话过来，我都不愿意接，因为一接就会忍不住去哭，那时候也不知道是怎么想的。一次看到电视上在播关于留守儿童，记者让孩子们对自己爸爸妈妈说几句话，很多都是还没说出口，眼泪就已经止不住的流，父母看到这样的情景心里该有多么的心疼与无奈。但是生活就是这样，有时候你没得选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候我就不属于那种会哭的孩子有奶吃的人，安安静静的就像个小姑娘，从来很少张口从父母要东西。在被窝里哭的人，从来不把自己的内心向别人说起，也许那个人还没出现吧。去年科目四考完在等车回家的时候，别人神情，话语上都流露着喜悦，有人就问我，你驾照考完了难道不高兴吗？我说，我高兴啊。就是这样的一个性格，除了脸红不好意思能看出来，其他的真的嗨不起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，我就很想不通，为什么以前在一起上学的伙伴，彼此关系都很好，毕业分开后就会变得生疏，是不是只有我一个人是这样？直到我上次听一个长辈说，他以前也有很要好的朋友，最后换了工作后，就基本上没有联系了。原来不止我一个人是这样。在不同的环境中，每个人的想法生活都会有很大的不同，时间长了，有隔阂也在所难免。永远不要叫醒一个正在装睡的人，因为美好会随着清醒而破碎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饥饿是上帝对那些以某种方式冒犯过他的人的合理惩罚。“神父，那为什么上帝要惩罚我呢？”，“我想你其实比其他人更清楚答案是什么。”，这是我在一本书中看到的一段对话。真正的饥饿是思想上饥饿，不吃饱饭，哪里还有心思考虑什么思想不思想呢？想想在我们中国还是挺不错的，至少很少有人会饿肚子（不敢说的太绝对），但是现在仅仅吃饱饭也还是不够的，吃饱了就要多思考。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>真想把一辈子都写在这</title>
        <link>https://srcrs.github.io/posts/%E7%9C%9F%E6%83%B3%E6%8A%8A%E4%B8%80%E8%BE%88%E5%AD%90%E9%83%BD%E5%86%99%E5%9C%A8%E8%BF%99/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 23:19:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://srcrs.github.io/posts/%E7%9C%9F%E6%83%B3%E6%8A%8A%E4%B8%80%E8%BE%88%E5%AD%90%E9%83%BD%E5%86%99%E5%9C%A8%E8%BF%99/</guid>
        <description>&lt;p&gt;:::tip
此刻又到夜晚十一点多了，上了大学后，很少在十二点以前睡觉了，晚上吃完饭就在宿舍里坐着，看会书，玩会手机时间就走到了现在。小时候总希望时间能走快点，快点放假，快点长大，现在多想时间能走慢一点，一周，晃眼就过去了，在这流年中多想收获能更多一点。
:::&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;前两天我做了很错的一件事，给ofo交了押金，可怜的是车都锁都没开，还扣了我一块钱。开始真是关于ofo的一点新闻都不知道，到了退押金的时候，填支付宝账号我还感觉挺好的，填完之后就感觉不好了，退款竟然还有个排名，我排到了一千五百多万以后，到百度上查咋回事，全部都是关于ofo不退押金的问题，心里凉了半截，ofo客服的电话永远是打不同状态，ofo在线客服永远都是50人以上，现在直接联系不到ofo。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两天观察每天大约能够前进一万人，照这进度我要等多少年啊。这么大的公司，说不行就不行了，不想干了为何还要收我的押金呢，公然的进行诈骗，然而却无可奈何，找支付宝(因为是通过支付宝平台交的)跟你玩踢皮球，投诉到12315，到现在也没有受理，这个社会是怎么了，为什么就没有人能够管管呢，当个人的权益受到侵害时，很难去维护自己的权益，事实就是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一直在看一本叫做《饥饿》的书，开始以为大概是一本小说，看的时候，原来真的讲的是饥饿，作者是一名阿根廷人，周游过世界上很多国家。开始的时候，一直都看不明白，一直在说贫穷国家的人吃不饱饭，觉得看着可没意思，也正如作者在书中说过一句话，朋友要买房，我能告诉他在非洲还有很多人吃不饱饭，没地方住？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到现在，终于觉得有点意思了，尤其是在采访他们对话的时候，会很不了解为什么有人还会这样想，作者问，如果让你实现一个愿望，你愿意得到什么东西？我想要一头奶牛，这样我就可以让孩子每天喝上牛奶了，多余的还可以卖掉。就是这么的简单，但是在那个国度里，他们却无可奈何，这跟我想要回押金的无奈是一样的，孩子普遍都营养不良，这是往好听得说，说不好听的那就是饿的，因为饥饿，很多孩子在五岁之前就已经夭折了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来这个世界就是这样的，少数人在控制着多数人，强大如美国也逃脱不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我的博客就是我学习的动力，我有一个想法，当我步履蹒跚时，在回过头去看一遍，那时又会有何种心情呢？写下的日记，不管是高兴地还是不高兴地，都已经忘得差不多了，但是现在我却不想去看了，也许已经找不到了吧，写了那么多又怎样呢，到头来一场空。现在又是一个新的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世人熙熙，皆为利来；世人往往，皆为利往。望着窗外的黑夜，微微凉风能让一颗浮躁的心平静，走自己的路，像一个蜗牛一样，也许很慢，但是我从不停下。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
